你地公司多唔多唔憂做既員工？

我發覺宜家D私人公司新請番去D staff都係本身唔窮，個個比例係10個入面起碼7個係私樓，有D係一直無停止過請工人姐姐 ，加上眼見都唔少新既同事仔淨係手袋都貴過佢一個月糧，又可以圍埋一齊討論買珠寶/新手機/去歐遊/買車，每日2杯Starbucks，呢班人都只不過係大學岩畢業 或者係第一份工，可以過呢類生活，真係at least 小康啦

當中個原因會唔會係因為私人公司請人既起薪都唔高，政府人工就一定跑贏大市，結果變左讀得書D窮人後代等錢養家都入曬政府，跟住D有父幹既就係出面D私營公司賺錢買花戴，加上有父幹相對係私營機構都撈得順利D既 無可否認

（以上只係我係中環地區寫字樓所見所聞，其他地方就唔知 ）

冇錢唔好學人返工啦 影衰晒

唔出奇, 我公司有個月入13k, 但渣靚車返工

有錢唔憂做有邊個想做辛苦工
你講果堆例子係全部搵得少錢
人工同辛苦程度多數都正比
得窮人想搵多d錢先會想係咁向上

好似私人公司先多呢D？？
我身邊D稍為有錢少少既朋友都完全唔會考慮政府工，寧願做月薪得萬幾個D寫字樓工

政府都唔辛苦 係人都知政府夠hea

我啲同事全部闊太

政府高人工咁班你估會荀
大把日日比市民屌到傻啦
我有錢比我都唔做

中環喎

咩行業?

Banking

肯洗錢唔代表有錢
係咪面個浸好難知，就算私樓都可以窮

我諗我要澄清下唔憂做係點
即係起碼無家庭負擔 唔洗供養父母
必要時阿爸阿媽仲會比番零用佢地

不過我都知係連登 唔係李澤鉅咁既身家都算唔上富二代
明既明既

我就係你講果啲了

邊D先
1-窮撚入政府
2-唔憂做入私營

如果比你有錢 唔做一年你都好悶既

Agger